空姐想轉行做IT

是否不智

真係咁易轉？

見啲It狗日日上連登講到有手有腳就請🙈🙉🙊

空姐
你肯返工我幫你做埋

搵人埋單嘅角度睇就失智添

it 狗隻隻都係窮狗

做B A

英航？

做it狗肉便器有你份

識西寫programming 咩

佢地憑咩屌空姐

HK NO IT ，回頭是岸
香港做IT都BA先行，做Dev 冇運行
香港講快，速食，等你寫得黎都摺撚左啦
做B.A 知道每一個產品既好壞，定價，再搵毒撚幫手handmode
用錢換節省時間，有資金流再投資

it得programming？

唔係，但呢d基撚本

有西就請

女仔做IT唔洗做野, 月尾袋糧

識急救
點解唔做醫生

Programming都唔識，你覺得可以做咩？

點解做it要識programming？

佢意思係腦場賣電腦零件=it

話到底都係it既一部分

做sale囉

IT執衫

141?

賣衫嗰間IT呀

真 毒撚好難搵到啲仲污糟過自己既野
唔是專業雞蟲是唔屌得的

唔通請你番黎打機呀？

識唔識coding先？

假膠都咁撚多人理佢

IT (只限printer 及碎紙機）

it得programmer？你弱智？

識收兵就得

利申：真係見過有女仔搵毒L觀音兵幫手做

依度係Lihkg

點解唔搞航天？都叫做做返相關行業？中國航天總局你哋就應該唔會去佢哋亦唔會請，試下NASA囉

IT自學就得

咁你咪講下有咩做囉 個個都係你呢種it狗？

程序員鼓勵師

Compliance, itgc咪唔駛

認真答 IT support應該冇乜問題

咁你expect it 係做咩？

Customer service?

以前公司個 ba 再之前做空姐

it audit
it risk management
it security
network engineer
system admin unix/linux
windows admin
pre sales
it sales
it support
pmo
ba
telco related back office
data center engineer
cloud

上面邊樣要識programming先入到行？
屌你老母扮專家

咁唔通請你番黎淨係打下表上下網咁？
你係咪同寫字樓嗰啲撈亂咗？
識programmer係基本
但用唔用到就其次
比着你係老闆會請一個識programmer既人定唔識既人

做下junior it solution sales, account manager都ok ge

失業過氣飛雞：你班死毒撚居然想屌我 簡直癩蛤蟆想食天鵝肉

IT狗：認清你而家身份你而家係寄人籬下既過街飛雞 只配做肉便器

it audit
it risk management
it security
network engineer
system admin unix/linux
windows admin
pre sales
it sales
it support
pmo
ba
telco related back office
account manager
data center engineer
cloud

上面邊樣要識programming先入到行？
扮專家？

認真唔駛
同人地睇空姐淨係識chicken or beef一樣

你開到床單 咪捽班IT狗

做雞仲好啦 我比生意你 你老母臭閪 飛雞

連登仔一見空姐就狗衝去奶，真係無骨氣

賣衫嗰間IT

拉啦 波台狗嚟

起下底啦 波台假膠狗一隻

空姐有咩咁高級

幾時先識到女朋友

咁上面有邊樣你覺得自己做到，而公司又會肯請你？

audit sales pmo同ba

IT而家人工隨時高你三四倍
仲話想轉行it
你諗吓好

其實如果係programmer其實都多女，反而無女係IT工程個邊嘅。

連登It咪係

搵個30歲it毒男埋單好過啦洗乜自己做，個毒男每個月出糧都比9成你買手袋

讀個nursing?

咁係你唔識人真係IT勁人姐
我有fd做緊IT既fd 4、5皮一個月
你以為真係你諗緊個啲it support咩

IT G

Programmer 同support 兩個世界喎

做返本業好過啦
飛雞變走地雞

你搵4、5皮就話姐 你fd關你咩事 咁都拎出黎威

唔識programming做it
大概係做CS 同花瓶

audit我無認識,但聽講mainly都可能係security果邊
本身都可能要strong background in IT security / 1d audit上面既知識

sales 就算啦 咩sales都係咁既姐,你中意可以去保險sales tim

pmo 同ba 都要有it knowledge , at least 你estimate 到d task難唔難做,唔係夾係中間做磨心只會變肉便器

支那啲code狗
有福利係公司請條女返去激勵士氣
香港可以效法吓

乜嘢叫做RAID 5 都未知，轉IT ?

賣衫呀，搞錯哂

It 其實分好多種,分support,network,system,project
聽講有sales但未接過所以唔清楚

1. It support/system administrator 咩都要識下。network. System. Windows. Ms word excel基本。遇到hang機電腦壞問題要諗方法整。整唔到call support/quote 價換parts等等. Printer jam paper要自己搞。搞唔掂都係落call. 電腦中毒又係自己搞。個d咩換水換光管其實多數係OA做。

2. Programmer
首先睇係咩program. 寫web 就要同客開會。寫code. Debug. Maintenance .客人有新需求都要傾

3. Network engineer
Ccna 基本。公司通常會派你on-site 做。例如客人買左部cisco router用。你就要同客人傾安排時間on-site 裝左佢，config埋部野。

4. It /project manager
公司需要develop某d野。例如想develop成日架構係用黎backup 一d儀器data. 咁你就要同各個vendor傾。quote價。design network. Backup solution 等等。而所有進度都要跟得好足。

5. It supervisor
上要協助manager 提供各種支援。下要帶住班靚做support. 屬於senior

ching有建設性 唔似班連登毒撚一味屌空姐手足

上面呢一堆，冇一樣喺唔需要學歷除左it support，建議樓主如果想做support可以試下考下d IT support既cert

你個list都要考cert㗎，如果你cert都冇張，又冇經驗，揾鬼請你？

做IT軍雞

做it狗肉便器

其實it咩都要識並唔係指你咩都要自己落手落腳做得到。而係當人地要做到某件事。你要知道做唔做到，個terms係咩。再搵個solutions.
如果真係想轉行
1. Network 和system 屬於infrastructure,基本由support做起。但network有一點不同就是如果你去network公司做，真係主要做network野。

2. Programmer 要去搵真係屬於你呢種program 公司做。例如我係寫php 就盡量搵返類似公司做。但通知要求你識幾種語言php,html,css等基本

3. Project 方面我建議先由support做起再轉。因為直接入project講起好多terms都未必明。例如想用個veeam 。如果連基本都唔識一定handle 唔到

認真咩

我出2皮 包你

賣牛肉飯算啦

除左做sup 好多都要落code喎

data center engineer
你有水電冷氣牌未

三十歲 至少40k wow 唔係好窮啫

Seed

揼code 狗同infra 狗都唔啱你

真心定假膠
叫人喺香港做BA同推人去死有乜分別

屌你老母電牌都無張學人做IT

B.A 又唔做得
Dev 廢就公認
Hardware 又冇廠
Network 俾支為

咁又何高見 ?

巴打有問題想請教 如果有html+css+javascript+node基本知識有無機會入到行?有無必要學埋react or python?algorithmic problems個啲有無用?

頭三唔洗Programming 但冇人係irrelevant background 白紙入行

而家新制ccna cert都要學寫少少json同xml

啱呀 咁你憑咩轉行入IT

有。但冇經驗都係由低做起。 其實你要分返開係寫system 定web先。
如果係web 依家出面公司其實好多都用緊html5 和css。最好學埋json.
Python個d我就唔熟。
朋友在公司做都係用緊php. HTML. CSS.
另外如果本身識寫Android app係有著數。因為多數公司都想整埋手機apps.
但你要遇左program 呢條路係辛苦。debug係難。

IT 真係有手冇腳就做得 返工是但禁幾個制就可以等放工 最岩弱智做

死假膠

你做research又做得幾全面

612就黎冇錢啦

香港做IT同做運動員差唔多 大約30幾歲後就要準備失業 如果升唔到上SA位OR M位

以示轉行既決心👺

等我捉住你隻手仔教你寫code

it project man 可以點入行

因為我見jobsdb html+css+javascript差唔多係必要
之後再搭react node mysql python等其中一個或以上
都預左難 多謝你解答

Ba

IT其實呢行並非想像中好
要keep住讀書真係好辛苦

利申:出左黎做野先讀IT
我個部門同公司並非IT業務

算吧啦青
憑咩覺得人地請你唔請其他有it background 既人

係你覺得dev廢姐
你揀間狗屎垃圾公司就做乜都廢架啦

dev識玩少少 做幾年就幾皮
再做多幾年移民 不知幾爽

我估你應該都係啲it毒撚冇嘢做係度做假膠

做IT雞掛

佢以為做電子雞都係IT掛?
以為可以做返自己老本行

解釋下

諗清楚有無興趣同自學能力如何先好入行

放咗工都要學新野
IT野日新月異
唔keep住學好快比人淘汰
到時又要轉行

香港BA完全唔重technical
大部分公司又唔跟practice

香港做ba剩係會學到一堆 公司level嘅domain知識
無升值潛力 更加唔好講過多幾年大家都要面對嘅移民問題

以上除咗sales
唔識code請你做咩，手動set嘢？

任何裁員情況, 第一個裁IT

無呢支歌仔唱好耐 來來去去咪得匯豐國泰
同埋一兩個月內就會搵到工 當過塘 又加人工

好多都真係唔使programming 㗎喎
it唔係淨係得programming

IT唔係淨係得返工呢個option
可以整app創業
IT呢個skill其實好撚有用

當然你識埋更好 但唔識都唔會搵唔到工

我就係有手有腳

睇邊啲位
P仔男女平等
Support 女見面好聲好氣啲

公司請人，基本上唔會失業，就算俾人炒出面都大把人請

我冇話IT 冇用, 亦冇話IT SKILL 冇用..

但現實歸現實, 任何公司裁員, 第一個裁IT... 空姐要搵人埋單, 那怕你好撚叻, 都唔會搵個好易畀人裁o既IT 狗...

你識啲咩先？

大把公司請
But 你有it經驗？

唔好講笑
我公司個it admin真係幾百部機人手set都唔撚係domain行script
第一次見到咁神奇既事

所以佢做it admin

就算當人哋癲咗會請你
冇學programming真係會唔識㗎喎

咩片

果班仲讀緊書/junior staff扮專家

你up乜春野呀

雞轉9

9up少陣啦

Infra唔係打command為主既咩，幾時要埋program

IT要識既野實在太多
無興趣都唔建議入行
你自問上面師兄講既terms你識幾多

IT雞?

你打個engineer個字出黎識唔識得笑架

無得做空姐揾錢 轉去全男既IT 都幾醒

😎😎洗乜講

Business analyst
認真唔太需要hard skill, 而soft skill 你地做服務業應該都已經有個底。
思路清晰，做嘢organize，time management好，已經足夠。
（你喺空姐，氹IT，湊user應該難唔到你）

ching好波等我再study下

你想急救我？

咩劇

需唔需要sp ?
I mean study partner

電腦急救

做 consultant 都ok
有門路可pm

咩product

白紙轉行做IT 條路冇你想像中簡單
有定心理準備

樓上咁多人潑冷水唔繁冇理由
真係賣肝賣命既人都唔少

有人肯帶肯教就好好多
要有返咁上下時間學下d 基本功
少則半年，多則一兩年

小弟覺得你既性別係優勢因為呢行冇咩女
空姐本身吹水同溝通都應該有返一定水平
所以business analyst 係唯一方向
但預左都會比好多公司reject 因為冇tech background

hk no it 係真

利申識唔好ISP vendor 係女sales

PR 假膠成班都推上熱門
擺明又係煽動男女敵意嗰啲分化post
請善用起底功能

Btw PR五毛全家仆街死

乜咁多人唔知it喺度講it
樓主個list仲要咁多負評 痴線...
我本身就係做infra嘅 十個同事八個都唔識programming
如果programmer自己本身都應該知道好多ba都唔識programming 最近開始有pm都唔識 純粹追schedule project management

當然無可否認 識埋programming 一定有啲著數 但infra 呢一刻 都仲係可以唔使識programming
過多幾年唔知啦 開始有啲咩 sdm software defined network 同 automation 嘅嘢出現。要develop呢啲tools都開始要識programming 但用嗰啲都係唔使識

真 好多女仔 無底都做到ba 由低學起
仲要it界多毒撚 有女叫做嘢 同俾男人叫做嘢 完全唔同世界

做過pm 深明 男人叫男人做嘢難過 女人叫男人做嘢

逸東話請空姐呀，啲空姐包哂逸東啲房，互惠互利咪重好。

咁Cisco最近都話要識json同xml,嚴格來講都真係要識少少既，但唔係program為主囉

連登學生哥為主無計啦 再唔係就係JUNIOR STAFF

係啱啱轉咗制np na都換晒考法
所以我都係話開始 暫時仲ok 但講緊infra都咁多年歷史 係近排先開始要

因為請極都請唔到高質既

請個陣問你識唔識php 話識
點知請完番黎連hadoop都唔識
都算啦 人工低啲慢慢教
dllm 點知教到完試用期 連html都學唔識

因為好多人覺得讀完張cert 就夠
但事實上aws spark php呢啲真係有用既
九成人都唔會走去讀
見工就寫識python 我dllm 識python 有鬼用咩
一個project 入面得3成係coding 你又唔係交貨最快個個咁我請你做乜

咁都俾你諗到，你玩晒

岩啊，但要奉勸樓主唔好以為infra打command唔使打program就覺得好簡單係人都做到，我比個network diagram你你識唔識得set出來先

憑佢哋有工返

由低做起做多幾年實識既

做IT sales 可能得

B仔要唔要幫你換尿片

最難其實係同人夾

counter strike

cs go

原來真係係咁多人眼中
IT=programmer

其實去的IT software house 公司
請consultant 唔駛識點寫code
知個product 點run , 識present 就得
去到IT 深入的 帶個SA一齊去開會就得

利申：做過 知道成個流程

上面又真係幾多野要識programming

絕對唔係！你有空姐前輩可借鑒 （人哋係網上創業）

老實講，呢個時期冇IT㡳，人工又低，做到隻狗咁
個人建議一係學多幾門技能（語言，手藝）
一係就做sales la

不過好多空姐們如果有人氣嘅話
叫埋啲姊妹
索性創業開個網店好過啦😂

唔係咁易 infra要識linux command
developer 要識coding/ programming structure
仲要睇你想做backend定frontend
冇IT底大公司/freelance你唔洗諗
細公司有心可能教 人工低到你捱到咪得
但都要識基本野 要自學（html css jqeury db)

有心既去讀IT速成course 捱1年底人工full time
不過前提係年齡 公司多數教都簡後生既

唔得既又有人際關係咪做pm sales
唔好以為行入去就請 每年幾多CS人grad
你仲要轉行過黎 比心機啦

利申 CS fresh grad 拎緊低人工

我支持你做it support

做緊車身維修學徒，你問我答

扮識？

通常呢d 係jobsdb係咪search it consultant?

低人工係指低過隔離IT post個fg價?

轉左行了

真啊，其實學下點開網店揾下岀路仲好，揾啱痛點分分鐘揾得仲多過做空姐

做BA 唔係無得諗，都係跟進度，同客／tech同事傾嘢做個執鳩毛

正常tech人係會唔鐘意management 無IT底，不過只要你係女同個樣唔太衰，呢個唔係大問題，慢慢學

唔好咁睇唔開

有無人問你做乜唔做整車？

西梗要過programming

有無相關知識. 由低做起無話唔得既..

做咩好

做it sales殺哂啦
著住港龍件制服去賣solution

咁過分左啲
宜家出面要咩人多

空姐專長係送餐同走水貨
但而家無得走水貨
唯有做送外賣。

靜靜地贏啦
好多其他POST撈到風生水起出入靚車既